% Mit beamer lassen sich Präsentationen erstellen
\documentclass[11pt]{beamer}


\usepackage{lmodern}
\usepackage[ngerman]{babel}
\usepackage{xltxtra}

% Auswahl eines Themes/Layouts für die Präsentation
%\usetheme{default}
%\usetheme{AnnArbor}


\input{../assets/metadata}

\begin{document}
	\author{\myName}
	\title{\LaTeX}
	\subtitle{the Good, the Bad and the Ugly}
	\date{\today}

	% Hiermit lassen sich die Folien etwas anpassen
	\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

	% Frame = Folie. plain gibt an "leere" Seite
	\begin{frame}[plain]
		\titlepage
	\end{frame}

	% Neue Folie. In den Klammern steht der Titel
	\begin{frame}{Übersicht}
		\begin{itemize}
			\item Buchempfehlung
			\item Was ist \LaTeX
			\item Grundlagen zum Layout
			\item Live-Demo
			\item Abschluss
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Buchempfehlung}
		\begin{center}
			\includegraphics[height=18em,keepaspectratio]{../assets/latex-buch-voß.jpg}
		\end{center}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Was ist \LaTeX}
		\begin{itemize}
			\item \TeX{} erfunden 1978 von Donald E. Knuth
			\item \LaTeX{} erfunden 1984 von Leslie Lamport
			\item \LaTeX{} = \TeX{} + Makros + Vorlagen
			\item Variationen wie pdf\LaTeX{}, \XeLaTeX{}, Lua\LaTeX{}
			\item Textsatz statt Textverarbeitung
			\begin{itemize}
				\item Kerning - Abstand zwischen Buchstaben (AV vs. A\hspace{0pt}V)
				\item Layout - Seitenränder und Abstände
				\item Textfluss - Hurenkind und Schusterjunge
			\end{itemize}
		\end{itemize}
	\end{frame}


	\begin{frame}{Grundlagen zum Layout}
		\begin{itemize}
			\item Definitionen, Metadaten
			\item Pakete
			\item Blöcke wie: document, itemize, table\dots
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Live-Demo}
		% Absichtlich leer gelassen
	\end{frame}

	% In einem zweiten Parameter lässt sich ein Untertitel für diese Seite übergeben
	\begin{frame}{Abschluss}{The Good}
		\begin{itemize}
			\item Klartext
			\item Schönes, sauberes Layout
			\item Sehr flexibel
			\item Macros/Commands
			\item Automatisierung (z.B. Inhaltsverzeichnis, Labels)
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Abschluss}{The Bad}
		\begin{itemize}
			\item Steile Lernkurve
			\item Pakete/Konfiguration je nach *\LaTeX{} unterschiedlich
			\item Erstes Dokument dauert (sehr) lange
		\end{itemize}
	\end{frame}

	\begin{frame}{Abschluss}{and the Ugly}
		\begin{itemize}
			% Zur Demo: Mit "pause" lassen sich einzelne Punkte nach und nach einblenden (separate PDF Seite)
			\pause
			\item Syntax und Klammern (v.a. Tabellen)
			\pause
			\item Kompilieren, um Ergebnis zu sehen
		\end{itemize}
	\end{frame}

\end{document}